================================================================================
RIZAL QUEST - QUESTIONS AND ANSWERS
Chapters 1-8 Complete Question Bank
================================================================================

================================================================================
CHAPTER 1: CHILDHOOD AND EARLY LIFE
================================================================================

--- LEVEL 1 ---

Q1: Where did José Rizal grow up?
Type: Multiple Choice
Options: A) Manila  B) Calamba  C) Dapitan  D) Laguna
ANSWER: B) Calamba

Q2: What did young Rizal love to do?
Type: Multiple Choice
Options: A) Playing sports  B) Reading books and drawing  C) Farming  D) Cooking
ANSWER: B) Reading books and drawing

Q3: Who was Rizal's first teacher?
Type: Multiple Choice
Options: A) School teachers  B) His friends  C) His Mother  D) The neighbors
ANSWER: C) His Mother

Q4: What was Rizal's nickname?
Type: Typing
ANSWER: pepe

Q5: Who guided Pepe as an older brother?
Type: Multiple Choice
Options: A) Justo  B) Paciano  C) Mariano  D) Miguel
ANSWER: B) Paciano

--- LEVEL 2 ---

Q1: How was Rizal at first in school?
Type: Multiple Choice
Options: A) Very loud  B) Shy  C) Angry  D) Lazy
ANSWER: B) Shy

Q2: What was the name of Pepe's pony?
Type: Multiple Choice
Options: A) Alipato  B) Pinto  C) Malaya  D) Tagpi
ANSWER: A) Alipato

Q3: What passion did Rizal discover?
Type: Multiple Choice
Options: A) Cooking  B) Writing and art  C) Sports  D) Music
ANSWER: B) Writing and art

Q4: Arrange these words:
Type: Word Arrangement
Words: The, Moth, That, Flew, Too, Close, To, The, Flame, And, Got, Burned
ANSWER: The Moth That Flew Too Close To The Flame And Got Burned

--- LEVEL 3 ---

Q1: Classify these activities Rizal did:
Type: Classification
Items: Reading books, Playing sports, Drawing, Writing
Categories: Academic, Physical
ANSWERS:
- Reading books → Academic
- Drawing → Academic
- Writing → Academic
- Playing sports → Physical

Q2: Who was Usman?
Type: Multiple Choice
Options: A) His cousin  B) His teacher  C) His dog  D) His neighbor
ANSWER: C) His dog

Q3: What story did his mother tell him?
Type: Typing
ANSWER: The moth and the flame

Q4: Rizal's family was known for being:
Type: Multiple Choice
Options: A) Poor  B) Educated  C) Lazy  D) Angry
ANSWER: B) Educated

Q5: What is Rizal's mother's name?
Type: Typing
ANSWER: Teodora

--- LEVEL 4 ---

Q1: Name at least 2 of Rizal's siblings (first name only):
Type: Multi-Input Typing (2 answers required)
ACCEPTED ANSWERS: Saturnina, Paciano, Narcisa, Olympia, Lucia, Maria, Concepcion, Josefa, Trinidad, Soledad

Q2: What did Pepe love doing as a child?
Type: Multiple Choice
Options: A) Cooking  B) Making clay figures  C) Farming  D) Sewing
ANSWER: B) Making clay figures

Q3: Arrange the words:
Type: Word Arrangement
Words: Rizal, loved, his, family
ANSWER: Rizal loved his family

--- LEVEL 5 ---

Q1: Arrange these words to form a sentence about Rizal:
Type: Word Arrangement
Words: Rizal, was, a, curious, child
ANSWER: Rizal was a curious child

Q2: What made Rizal different from other children?
Type: Multiple Choice
Options: A) He was lazy  B) He was very curious and smart  C) He was mean  D) He was shy
ANSWER: B) He was very curious and smart

Q3: What is Jose Rizal's full name?
Type: Typing
ANSWER: José Protasio Rizal Mercado y Alonso Realonda

Q4: José Rizal lived in a big family with __ brothers and sisters.
Type: Multiple Choice
Options: A) 5  B) 11  C) 4  D) 7
ANSWER: B) 11

Q5: He was the __ child in the middle of his big family.
Type: Multiple Choice
Options: A) 5th  B) 7th  C) 9th  D) 11th
ANSWER: B) 7th


================================================================================
CHAPTER 2: STUDENT YEARS
================================================================================

--- LEVEL 1 ---

Q1: Match Rizal's student years descriptions:
Type: Matching
Pairs:
- First studied at? → Ateneo
- sobresaliente → excellent
- poem for youth → Hope of the fatherland

Q2: What did Pepe want to become to help his mother?
Type: Multiple Choice
Options: A) Teacher  B) Eye doctor  C) Farmer  D) Painter
ANSWER: B) Eye doctor

Q3: Who ran the University of Santo Tomas?
Type: Typing
ANSWER: Dominican priests (also accepted: Dominicans, Dominican priest)

Q4: What subjects did Rizal learn?
Type: Multiple Choice (Multiple Correct)
Options: A) Science  B) Spanish  C) Math  D) Law
ANSWER: A, B, C (Science, Spanish, Math)

Q5: Arrange the words:
Type: Word Arrangement
Words: Fatherland, Of, The, Hope
ANSWER: Hope Of The Fatherland

--- LEVEL 2 ---

Q1: Why did Rizal study medicine?
Type: Multiple Choice
Options: A) To help his mother  B) study science  C) To work in a hospital  D) followed brothers advice
ANSWER: A) To help his mother

Q2: What did Rizal loved writing?
Type: Typing
ANSWER: poems (also accepted: poem)

Q3: Rizal was known for being:
Type: Multiple Choice
Options: A) Lazy  B) Disciplined  C) Rude  D) Careless
ANSWER: B) Disciplined

Q4: Who ran the Ateneo?
Type: Typing
ANSWER: Jesuit priests (also accepted: Jesuits, Jesuit priest, Jesuit)

Q5: What made Rizal stand out in school?
Type: Multiple Choice
Options: A) His height  B) His intelligence and discipline  C) His wealth  D) His age
ANSWER: B) His intelligence and discipline

--- LEVEL 3 ---

Q1: What language did Rizal learn as a subject in school?
Type: Typing
ANSWER: Spanish

Q2: Rizal excelled in:
Type: Multiple Choice
Options: A) Sports  B) Academics  C) Music  D) Law
ANSWER: B) Academics

Q3: Classify Rizal's activities:
Type: Classification
Items: Writing, Drawing, Running, Swimming
Categories: Arts, Sports
ANSWERS:
- Writing → Arts
- Drawing → Arts
- Running → Sports
- Swimming → Sports

Q4: Arrange Pepe's fullname:
Type: Word Arrangement
Words: Rizal, Protasio, Y, Alonso, Realonda, Jose, Mercado
ANSWER: Jose Protasio Rizal Mercado Y Alonso Realonda

--- LEVEL 4 ---

Q1: Spell the grade he earned for studying hard
Type: Typing
ANSWER: sobresaliente

Q2: Rizal's education helped him become:
Type: Multiple Choice
Options: A) A businessman  B) A national hero  C) A professional philosopher  D) A soldier
ANSWER: B) A national hero

Q3: Give at least one of what Rizal learned when he was in school?
Type: Typing
ACCEPTED ANSWERS: fencing, wrestling, measure land like a land surveyor

Q4: What was Rizal passionate about?
Type: Multiple Choice (Multiple Correct)
Options: A) Writing poems  B) Writing essays  C) Law  D) Art
ANSWER: A, B, D (Writing poems, Writing essays, Art)

--- LEVEL 5 ---

Q1: Trace Rizal's dog, Usman, to continue
Type: Drawing
Image: /traceable/alipato.png

Q2: What did school life prepare Rizal for?
Type: Multiple Choice
Options: A) Nothing  B) Bigger challenges  C) Farming  D) Business
ANSWER: B) Bigger challenges

Q3: What does Sobresaliente means?
Type: Typing
ANSWER: excellent

Q4: Arrange:
Type: Word Arrangement
Words: Education, shaped, Rizal's, future
ANSWER: Education shaped Rizal's future

Q5: Rizal's student years were:
Type: Multiple Choice
Options: A) Wasted  B) Very productive  C) Boring  D) Short
ANSWER: B) Very productive


================================================================================
CHAPTER 3: TRAVELS ABROAD
================================================================================

--- LEVEL 1 ---

Q1: Where did Rizal first go after leaving the Philippines?
Type: Multiple Choice
Options: A) Spain  B) Germany  C) France  D) Philippines
ANSWER: A) Spain

Q2: Rizal left the Philippines on a ___
Type: Fill in Blanks
ANSWER: ship

Q3: What did Rizal buy instead of fancy things?
Type: Typing
ANSWER: books

Q4: Name one language Rizal learned
Type: Typing
ACCEPTED ANSWERS: German, French

--- LEVEL 2 ---

Q1: Match the place with Rizal's activity:
Type: Classification
Items: Medical studies, Learned new languages, Hard work, Continued learning
Categories: Spain, Berlin
ANSWERS:
- Medical studies → Spain
- Learned new languages → Spain
- Hard work → Berlin
- Continued learning → Berlin

Q2: Who was Rizal's European friend?
Type: Typing
ANSWER: Ferdinand Blumentritt (also accepted: Blumentritt)

Q3: Berlin is the capital of ___
Type: Fill in Blanks
ANSWER: Germany

Q4: Rizal learned new languages in Europe.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

--- LEVEL 3 ---

Q1: Rizal joined other Filipinos in the?
Type: Typing
ANSWER: Propaganda Movement

Q2: The Propaganda Movement sometimes call themselves the?
Type: Typing
ANSWER: Indios Bravos

Q3: Spell the name of Rizal's friend he met in Europe
Type: Typing
ANSWER: Ferdinand Blumentritt (also accepted: Blumentritt)

Q4: Rizal told his parents that he will leave the Philippines
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: B) False

--- LEVEL 4 ---

Q1: Rizal spent money on books
Type: Multiple Choice
Options: A) Correct  B) Incorrect
ANSWER: A) Correct

Q2: Group Rizal joined in Europe
Type: Multiple Choice
Options: A) Indios Bravos  B) Katipunan  C) Guardias  D) Ilustrados
ANSWER: A) Indios Bravos

Q3: ___ was the Capital of Germany
Type: Typing
ANSWER: Berlin

Q4: Trace Rizal's Pony Alipato, to continue
Type: Drawing
Image: /traceable/pony.png

--- LEVEL 5 ---

Q1: Arrange these words about Rizal's travels:
Type: Word Arrangement
Words: Rizal, traveled, to, learn, and, grow
ANSWER: Rizal traveled to learn and grow (also accepted: Rizal traveled to grow and learn)

Q2: Rizal realized Filipinos deserved
Type: Multiple Choice
Options: A) Fairness and respect  B) Gold and power  C) Foreign rulers  D) Luxury life
ANSWER: A) Fairness and respect

Q3: What group did Rizal join with other Filipinos?
Type: Typing
ANSWER: Propaganda Movement (also accepted: Indios Bravos)

Q4: Rizal wanted to help his ___
Type: Fill in Blanks
ACCEPTED ANSWERS: country, Philippines, people, mother

Q5: Rizal met Professor Ferdinand Blumentritt in Berlin
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True


================================================================================
CHAPTER 4: NOLI ME TANGERE
================================================================================

--- LEVEL 1 ---

Q1: What did Rizal love to do?
Type: Typing
ACCEPTED ANSWERS: Writing, Stories, Poems

Q2: Rizal used his ___ to show what Filipinos were feeling.
Type: Fill in Blanks
ANSWER: words

Q3: Name one of Rizal's books.
Type: Typing
ACCEPTED ANSWERS: Noli Me Tangere, El Filibusterismo

Q4: How did Rizal share his message?
Type: Multiple Choice
Options: A) Writing  B) Fighting  C) Singing  D) Traveling
ANSWER: A) Writing

--- LEVEL 2 ---

Q1: What did Rizal's books talk about?
Type: Multiple Choice
Options: A) Law and Obligations  B) Nature and Life itself  C) Injustices and unfair treatment  D) Mind and Behavior
ANSWER: C) Injustices and unfair treatment

Q2: Is Maria Clara based from one of Rizal's novel?
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q3: Arrange the words to make a correct sentence:
Type: Word Arrangement
Words: used, message, Rizal, writing, his, share, to, a
ANSWER: Rizal used his writing to share a message

Q4: Spell the full name of Rizal's great love
Type: Typing
ANSWER: Leonor Rivera

--- LEVEL 3 ---

Q1: Name of the Hero from one of Rizal's novel
Type: Typing
ANSWER: Ibarra (also accepted: Crisostomo Ibarra)

Q2: What the hero dreamed of building?
Type: Multiple Choice
Options: A) School  B) Market  C) House  D) Farmer
ANSWER: A) School

Q3: While living in Europe, Rizal began to write powerful stories about the Philippines
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q4: Noli Me Tangere, means "Touch Me Not" in English
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

--- LEVEL 4 ---

Q1: Which book talked about unfair treatment?
Type: Multiple Choice
Options: A) Noli Me Tangere  B) El Filibusterismo  C) Mi último adiós  D) The Reign of Greed
ANSWER: B) El Filibusterismo

Q2: Name two ways Rizal shared his ideas.
Type: Multi-Input Typing (2 answers required)
ACCEPTED ANSWERS: Writing, Books, Poems, Stories

Q3: He finished the Noli in Germany and later printed the Fili in Ghent, Belgium.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q4: Match the descriptions to the correct book:
Type: Classification
Items: Fili in Ghent Belgium, Maria Clara and Ibarra, Social cancer, Injustices
Categories: Noli Me Tangere, El Filibusterismo
ANSWERS:
- Fili in Ghent, Belgium → El Filibusterismo
- Maria Clara and Ibarra → Noli Me Tangere
- Social cancer → Noli Me Tangere
- Injustices → El Filibusterismo


================================================================================
CHAPTER 5: ADVOCACY AND REFORM
================================================================================

--- LEVEL 1 ---

Q1: Rizal wanted a bloody war for the Philippines.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: B) False

Q2: What was the name of the newspaper Rizal wrote for?
Type: Typing
ANSWER: La Solidaridad

Q3: Name two pen names Rizal used (type each separately):
Type: Multi-Input Typing (2 answers required)
ACCEPTED ANSWERS: Laong Laan, Dimasalang

Q4: Spell the name of the newspaper Rizal wrote for (hint: it means 'solidarity' in Spanish)
Type: Spelling
ANSWER: solidaridad (also accepted: La Solidaridad)

--- LEVEL 2 ---

Q1: Rizal believed education was the key to freedom.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q2: According to Rizal, who are the hope of the fatherland?
Type: Typing
ANSWER: youth (also accepted: the youth)

Q3: Name two things Rizal wrote for La Solidaridad:
Type: Multi-Input Typing (2 answers required)
ACCEPTED ANSWERS: letters, essays, articles

Q4: Rizal used his real name for all his writings.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: B) False

--- LEVEL 3 ---

Q1: What group did Rizal help start in the Philippines?
Type: Typing
ANSWER: La Liga Filipina

Q2: La Liga Filipina was created to unite Filipinos.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q3: Spell the second word in 'La Liga ___' (the group Rizal started)
Type: Spelling
ANSWER: filipina

Q4: What two things did La Liga Filipina teach Filipinos to be?
Type: Multi-Input Typing (2 answers required)
ACCEPTED ANSWERS: brave, united

--- LEVEL 4 ---

Q1: Rizal wanted the Philippines to become a province of Spain with equal rights.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q2: Complete the phrase: 'The pen is mightier than the ___'
Type: Typing
ANSWER: sword

Q3: Rizal used violence to fight for justice.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: B) False

Q4: Name two things Rizal wanted for the Philippines:
Type: Multi-Input Typing (2 answers required)
ACCEPTED ANSWERS: fair treatment, equal rights, justice, freedom

--- LEVEL 5 ---

Q1: What did Rizal use instead of violence to push for change?
Type: Typing
ACCEPTED ANSWERS: writing, words, pen

Q2: Rizal believed peaceful change was better than war.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q3: Spell the word that means 'supporting a cause or policy' (starts with A)
Type: Spelling
ANSWER: advocacy

Q4: Name two ways Rizal learned to fight for justice (from his childhood and travels):
Type: Multi-Input Typing (2 answers required)
ACCEPTED ANSWERS: reading, traveling, education, seeing freedom


================================================================================
CHAPTER 6: RETURN TO THE PHILIPPINES
================================================================================

--- LEVEL 1 ---

Q1: It was safe for Rizal to return to the Philippines.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: B) False

Q2: What town was Rizal sent to by the Spanish government?
Type: Typing
ANSWER: Dapitan

Q3: What did Rizal win that helped him buy land?
Type: Multiple Choice
Options: A) A contest  B) The lottery  C) A prize  D) A scholarship
ANSWER: B) The lottery

Q4: What did Rizal build to bring clean water to the town?
Type: Typing
ANSWER: waterworks (also accepted: water works)

--- LEVEL 2 ---

Q1: Rizal gave up when he was sent to Dapitan.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: B) False

Q2: What did Rizal make to light the streets at night?
Type: Typing
ANSWER: coconut oil lamps (also accepted: lamps, oil lamps)

Q3: How did students pay Rizal for their education?
Type: Multiple Choice
Options: A) With money  B) By helping with work  C) With food  D) They didn't pay
ANSWER: B) By helping with work

Q4: Rizal opened a free school for:
Type: Multiple Choice
Options: A) Girls  B) Boys  C) Adults  D) Everyone
ANSWER: B) Boys

--- LEVEL 3 ---

Q1: What giant map did Rizal make on the ground using stones?
Type: Typing
ANSWER: Mindanao

Q2: Rizal worked as a doctor in Dapitan.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q3: Whose eyes did Rizal operate on?
Type: Typing
ANSWER: his mother (also accepted: mother)

Q4: What did Rizal study to become?
Type: Multiple Choice
Options: A) A lawyer  B) An eye doctor  C) A teacher  D) An engineer
ANSWER: B) An eye doctor

--- LEVEL 4 ---

Q1: What flying lizard did Rizal discover? (Draco ___)
Type: Typing
ANSWER: rizali

Q2: Who became Rizal's wife in Dapitan?
Type: Typing
ANSWER: Josephine Bracken (also accepted: Josephine)

Q3: Rizal's mother and sisters came to live with him in Dapitan.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q4: How did the people of Dapitan feel about Rizal?
Type: Multiple Choice
Options: A) They feared him  B) They admired his kindness  C) They ignored him  D) They disliked him
ANSWER: B) They admired his kindness

--- LEVEL 5 ---

Q1: Match Rizal's activities in Dapitan:
Type: Matching
Pairs:
- Built waterworks → Clean water for town
- Made coconut oil lamps → Light for streets
- Opened free school → Taught boys skills
- Worked as doctor → Operated on mother's eyes

Q2: Rizal lived simply in Dapitan.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q3: What childhood skill did Rizal show by making clay figures and the Mindanao map?
Type: Typing
ANSWER: art (also accepted: his love for art, love for art)

Q4: In Dapitan, Rizal showed he was:
Type: Multiple Choice
Options: A) Selfish  B) Lazy  C) Kind and helpful  D) Angry
ANSWER: C) Kind and helpful


================================================================================
CHAPTER 7: TRIAL AND IMPRISONMENT
================================================================================

--- LEVEL 1 ---

Q1: Why were the Spanish authorities afraid of Rizal?
Type: Multiple Choice
Options: A) His personality  B) His ideas  C) His family  D) His travels
ANSWER: B) His ideas

Q2: What prison was Rizal put in?
Type: Typing
ANSWER: Fort Santiago

Q3: Rizal was arrested because of his writings and beliefs.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q4: Where was Fort Santiago located?
Type: Typing
ANSWER: Manila

--- LEVEL 2 ---

Q1: What did the Spanish authorities accuse Rizal of starting?
Type: Multiple Choice
Options: A) A school  B) A rebellion  C) A newspaper  D) A business
ANSWER: B) A rebellion

Q2: Rizal always wanted peaceful reform.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q3: How did Rizal act during his trial?
Type: Typing
ANSWER: calm and brave (also accepted: calm, brave)

Q4: Rizal showed the same discipline he had as a:
Type: Multiple Choice
Options: A) Child  B) Student  C) Doctor  D) Writer
ANSWER: B) Student

--- LEVEL 3 ---

Q1: What did Rizal continue to do inside his jail cell?
Type: Typing
ANSWER: write (also accepted: writing)

Q2: What is the title of Rizal's last poem in Spanish? (Mi Último ___)
Type: Typing
ANSWER: Adiós (also accepted: adios)

Q3: What does 'Mi Último Adiós' mean in English?
Type: Multiple Choice
Options: A) My Last Hope  B) My Last Farewell  C) My Last Letter  D) My Last Dream
ANSWER: B) My Last Farewell

Q4: Rizal's last poem was filled with love for his country.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

--- LEVEL 4 ---

Q1: Where did Rizal hide his last poem?
Type: Typing
ANSWER: alcohol lamp (also accepted: lamp)

Q2: Which sister did Rizal give the lamp to?
Type: Typing
ANSWER: Trinidad

Q3: The guards found Rizal's hidden poem.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: B) False

Q4: What term did Rizal use in his poem for the problems hurting the land?
Type: Typing
ANSWER: social cancer

--- LEVEL 5 ---

Q1: Match the details about Rizal's imprisonment:
Type: Matching
Pairs:
- Fort Santiago → Prison in Manila
- Mi Último Adiós → Last poem
- Trinidad → Sister who received lamp
- Alcohol lamp → Hiding place for poem

Q2: Even in his darkest days, Rizal accepted his fate with:
Type: Multiple Choice
Options: A) Anger  B) Courage and hope  C) Fear  D) Sadness
ANSWER: B) Courage and hope

Q3: Rizal had faith in his people even in prison.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q4: What three things did Rizal's last poem express love for?
Type: Typing
ACCEPTED ANSWERS: country, parents, people


================================================================================
CHAPTER 8: EXECUTION AND LEGACY
================================================================================

--- LEVEL 1 ---

Q1: On what date was Rizal executed?
Type: Typing
ANSWER: December 30, 1896

Q2: What is the old name of Rizal Park?
Type: Typing
ANSWER: Bagumbayan

Q3: What is another name for Rizal Park?
Type: Multiple Choice
Options: A) Luneta  B) Manila Bay  C) Fort Santiago  D) Intramuros
ANSWER: A) Luneta

Q4: Rizal was executed by firing squad.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

--- LEVEL 2 ---

Q1: Why did Rizal ask not to be shot in the back?
Type: Multiple Choice
Options: A) He was afraid  B) He was not a traitor  C) He wanted to run  D) He was tired
ANSWER: B) He was not a traitor

Q2: When the shots were fired, how did Rizal fall?
Type: Multiple Choice
Options: A) On his back  B) On his side  C) Facing the sky  D) Face down
ANSWER: C) Facing the sky

Q3: What were Rizal's last words? (Consummatum ___)
Type: Typing
ANSWER: est

Q4: What does 'Consummatum est' mean in English?
Type: Typing
ANSWER: It is finished (also accepted: It is done)

--- LEVEL 3 ---

Q1: How did Filipinos feel when they heard of Rizal's death?
Type: Multiple Choice
Options: A) Happy  B) Angry  C) Wept but inspired  D) Confused
ANSWER: C) Wept but inspired

Q2: Where was Rizal from as a boy?
Type: Typing
ANSWER: Calamba

Q3: Rizal wrote that the youth are the hope of the:
Type: Multiple Choice
Options: A) World  B) Fatherland  C) Future  D) Country
ANSWER: B) Fatherland

Q4: Name one of Rizal's famous novels (Noli Me Tangere or El Filibusterismo)
Type: Typing
ACCEPTED ANSWERS: Noli Me Tangere, El Filibusterismo, Noli, Fili

--- LEVEL 4 ---

Q1: Rizal's death awakened the spirit of the nation.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q2: What did Rizal's death help lead to?
Type: Typing
ANSWER: independence (also accepted: Philippines independence, Philippine independence)

Q3: Where does Rizal's monument stand today?
Type: Multiple Choice
Options: A) Fort Santiago  B) Dapitan  C) Rizal Park  D) Calamba
ANSWER: C) Rizal Park

Q4: What two things are on Rizal's monument that symbolize his ideas?
Type: Typing
ANSWER: book and torch (also accepted: book, torch)

--- LEVEL 5 ---

Q1: Match Rizal's life stages with his contributions:
Type: Matching
Pairs:
- Boy from Calamba → Curious and loved learning
- Student → Youth are hope of fatherland
- Writer → Noli Me Tangere and El Fili
- In Dapitan → Doctor and teacher

Q2: Rizal is honored as a:
Type: Multiple Choice
Options: A) National hero  B) King  C) President  D) General
ANSWER: A) National hero

Q3: Rizal's story continues to guide children and adults today.
Type: Multiple Choice
Options: A) True  B) False
ANSWER: A) True

Q4: What quality did Rizal show when he turned and fell facing the sky?
Type: Typing
ACCEPTED ANSWERS: bravery, courage, brave

================================================================================
END OF QUESTION BANK
Total Chapters: 8
Total Levels per Chapter: 5
================================================================================
